港版國安法影響 抖音國際版將退出香港

受港版國安法影響，大陸短視頻App抖音國際版TikTok一位發言人6日晚間表示，TikTok將在數日內退出香港市場，而包括Facebook在內的其他科技公司已暫停處理香港政府索取用戶數據的請求。

據路透報導，TikTok是大陸公司字節跳動旗下的短視頻App，香港國安法生效後，TikTok決定退出香港。TikTok一位發言人說，考慮到近期的事件，公司決定停止在香港營運TikTok。

TikTok過去曾表示，該應用的用戶數據並未存儲在中國。目前TikTok執行長為迪士尼（Walt Disney）前執行長Kevin Mayer。TikTok之前也曾表示，不會遵守大陸政府提出的審查內容或訪問TikTok用戶數據的任何要求，也從未被要求這樣做。

一位知情人士指出，香港對該公司而言是一個很小的虧損市場。去年8月，TikTok報告指出在香港吸引了15萬名用戶；分析公司Sensor Tower的數據則顯示，從全球來看，截至今年第1季，TikTok透過蘋果和谷歌應用商店的下載次數已超過20億次。

有消息人士也表示，該公司作出這個舉動是因為不清楚香港現在是否受到北京的全面管轄。

而抖音是字節跳動在大陸推出的一款短視頻App。字節跳動發言人指出，目前公司並不打算把抖音推向香港市場，雖然抖音不在海外App商店上架，但另一名知情消息人士指出，香港的抖音用戶多過TikTok。

字節跳動中國區CEO張楠表示，抖音在香港有很多用戶，將繼續服務當地用戶。

香港中文大學助理教授方可成認為，TikTok的退出，顯示出大陸企業爭取國際化時無法避免的兩難困境。「你必須遵守本地政策，設法不冒犯大陸政府及民眾，字節跳動將TikTok（與抖音）切割就是相同的策略。」

抖音就算把啦
係人都知你係支共啦

TikTok退出
抖音頂上

我唔明抖音有咩影響？

抖音怕咩？
完全唔明佢做咩縮

佢當香港同大陸一樣，要用大陸版，喺佢眼中而家香港並唔係國際嘅一部分